## Requirements

Для выполнения данного домашнего задания вам необходимо иметь учетную запись на gitlab.com

## Preparings

Создайте публичный репозиторий/проект, назовите его tfs-devops-postgres

Инициализируйте репозиторий с README.md (будет предложено во время создания). У вас иницилизируется репозиторий на ветке master.

Создайте ветку develop. В ней вы будете делать задание. По окончанию выполнения задания создайте Pull-Request/Merge-Request (develop -> master)

В Approvers добавьте Artem Sheplev (ashepelev) и Mikhail Efremov (meechanic). Поставьте Minimum 1 approve для возможности merge.
Задание будет считаться выполненным при получении approve от любого из approvers.

## Homework task

Задание заключается в написании galaxy-роли.
1. Роли должна устанавливать postgres version 10 для CentOS7.
2. Роль должна параметризовываться рядом параметров. В следующих шагах они будут указаны.
3. Роль должна создавать базу `postgres_init_db_name`, пользователя `postgres_init_user_name`, пароль `postgres_init_user_password`. См. модули postgresql_db, postgresql_user.
4. Роль должна выдавать пользователю `postgres_init_user_name` полные права на базу `postgres_init_db_name`. См. модули postgresql_privs.
5. Сервер Postgres должен слушать на интерфейсе `0.0.0.0` и принимать подключения от пользователя `postgres_init_user_name` только по паролю. Пользователь postgres должен иметь возможность подключаться локально без пароля. Имеется ввиду, что данная команда должна подключать пользователя к базе.
```bash
postgres@s-99:$ psql
```
6. Конфигурация сервера должен параметризовываться параметрами `postgres_conf_shared_buffers`, `postgres_conf_work_mem`, `postgres_conf_max_connections`.

### Tip

Начните писать роль как обычную ansible-роль в вашем репозитории, запуская её, например, на локальной машине, виртуальной машине, учебной машине, внутри docker (для экспертов).

Когда роль будет готова - оформите её как galaxy роль, добавив meta-информацию и README

### Check

Во время проверки мы будем устанавливать данную роль из вашего репозитория и прогонять по ней тесты.